細個曾經對咩詞語有好奇怪嘅誤會

搬屋
聽到搬屋呢個字真係以為成間屋搬走，因為字面意思係搬走緊屋，以為幾十條友喺地下將棟大廈連根拔起，再搬去第二度

搵錢
細個成日聽阿媽話搵錢好辛苦，以為佢真係喺地下將啲人哋唔小心跌咗嘅毫子逐個逐個全部搵返嚟，諗落又真係幾辛苦

成人圖書館

有無懷疑過自己其實係弱智？

乙個

命

我以為係一種位於背脊 類似脊骨既物體

係命門，真係係下背

岩岩google 穴位黎

高達

警察
細細個以為警察=正義

睇黎佢冇

細個行豐澤 成日寫住高達$xxx 回贈
以為送$xxx 嘅高達模型俾我

「恐怖分子」

細個以為世界得好少，距離自己好遠，只係係電視先見到

細個聽屋企話婆婆約咗人打麻將
以為佢地真係落街打麻雀咁殘忍

換句話講

小朋友第一次聽以為係"玩具話講"

唔係誤會, 直情係唔識
細個唔小心打到其他小朋友, 媽媽叫我同佢道歉, 果時唔知"道歉"呢個詞語點解, 人急痔生咁照講返"道歉"出黎, 搞到大家笑哂, 氣氛當堂唔同哂, 事後媽媽話即係同人講對唔住咁解

細路都識啦

市場
細個成日聽到新聞話「市場憂慮XXX」，以為市場係一個人黎，成日擔心呢樣擔心個樣

賭(倒)錢

點解要倒d 錢

諗起個倒錢廣告真係倒錢

以為乙件係兩件

跑馬
老豆話去跑馬我一路以為佢做騎師

樓豬智力有問題都識上連登

細個以為「作客」係隊好出名嘅波
成日新聞聽到「作客贏二比零」

含血噴人

咁一件咪姐係甲件

為何仍斷續流mark mark 碎

我都係
個乙排係甲後邊，個樣又似個2字

扯旗
以為真係升旗果隻扯旗
重係女老師面前大大聲講：我成日扯旗

因為陰公係貶義
就以為無陰公係褒義

明明甲乙丙丁 乙係排第二 以為係兩個
點知原來得一個

（少女）藏刀

打飛機

以同等於放飛機

一國兩制

豹房/炮房

以為係養豹/儲存大炮嘅房間

帛金

以為係金鋪有得賣 好貴 成日心諗點解人哋死咗都送咁好禮俾人

睇小新見到月經 以為好似聖經咁係本書黎

射波

我估超過一半人都有誤會過 納粹黨 = 納稅黨。我細個仲醒到以為個黨要人納稅咁衰，唔怪得d大人咁憎個黨

快活
小學個陣以為就快死/短命

冇成人圖書

書包

以為真係可以食得嘅包

中出
插緊中途出返嚟

大檸樂
以為純粹係大鑊嘅意思 冇粗口喺入面

單吊西
淨係屌西?

我唔係詞語 係人名
我細個以為「成吉思汗」係一個成語
意思係吉結成果實後回想返種嗰陣流過既汗
仲覺得好合理 大個先知係人名

呢個好笑

屌你老母
以為真係要除褲屌人老母

午間新聞
次次聽完 都以為有卡通片睇 記得有套卡通片 隻野叫午間

買層樓以為真係成層買咁有錢

我有

為何仍斷續流乜乜誰

床上用品

以為唱錢即係賣唱，屋企人叫我去唱錢，死都唔肯

中南海

真，原來而家有3萬隻

$XXX 現金卷
以為買咩都係只需呢個價錢，之後問阿爸係咪買起間舖都係呢個價錢

睇電視講嘅五十天線
心諗係咪要睇五十條天線

以為係街市啲friend

假膠

諗番起中學上性教育堂 個自閉同學係個社工講到一半個陣r住頭舉手大大聲問請問咩叫扯旗

飛釘

五更

衛生巾以為係紙巾

外國係一個國家

笑左

高買
以為唔會俾大家買貴…

洗手間淨係洗手

真

從善如流
以為係好叻講嘢咁解

名媛
細個以為係高級版雞 or 出名嘅雞
因為援交呢個term

我都以為搬屋係成間屋搬走

加一 細個以為加1$

一樣 細個既世界觀係 「外國」係最勁，「美國」係第二

十萬個為甚麼：「乙個」為甚麼是一個？

李詩雅(８歲)：明明是甲乙丙丁，一個為甚麼不是「甲個」，而是「乙個」？

香港能仁專上學院副校長（學術）暨中文系主任單周堯教授：

這問題，你只要用普通話讀一遍「乙」和「一」這兩個字，就會明白了。

「乙」和「一」，普通話發音非常相近。「乙」讀作yĭ，而「一」則讀作yī，因為聲韻相同，人們便借「乙」作「一」用，我們叫這做假借字。假借字又叫通假字，意思就是借來代替本字的同音字或音近字。這個借來的字，經過約定俗成，漸漸被社會認可，大家都這樣寫，於是便一直沿用。我們今天的社會，普遍已接受用禮物「乙份」代替「一份」這個寫法。

根據《漢語大辭典》中的書證，把「一」寫作「乙」，早已在晉朝出現。事實上，在我們的生活中，也使用很多假借字，只是我們不知道而已。

知多點：
既然「禮物一份」和「禮物乙份」的意思一樣，為甚麼後者比較多用呢？原來，商業文件多用「乙」字代替「一」字，是因為「一」字筆劃簡單，容易被人塗改成「二份」甚或「十份」，「乙」字相對地較難改成其他數字，所以便較多為人採用了。

小學老師好鍾意講
XXX 換句話說 YYY
當時成日心諗點解佢要懶可愛要講
玩具話說
你講咪你講，點解要玩具講

我阿媽

佢以為未老先衰係解 仲未老就咁衰格

社工=義工

少女藏刀

細個睇射鵰，
有一段係蒙古人大叫「鐵木真大汗」
我心諗鐵木呢條友係咪流好多汗

中央圖書館有層唔畀細路入去，以前以為有咩特別嘢睇，點知..........

hollywood plaza 個燈牌 以為係 hollywood pizza
仲要咁啱個到真係有一間pizzahut

低買高賣

三合會我以前以為係三合院啲frd

高買 以為係買黃牛

M記張紙寫住想知道營養成份就向後望
試過幾次食食下個人向後望
原來係張紙後面寫住啲營養成份

肛交

藝員 以為只係電視入面嘅嘢黎

同性戀=同姓戀

以為中風係搵個鼻係咁吸啲風

外國真係有

細個聽 容祖兒 習慣失戀

聽到嗰句
「只知怎麼考驗你的操行」
以為係「姊姊怎麼......」

心諗關家姐乜事

細時小學中文唔好
老師問我介唔介意擦黑板
我唔知介意係唔想
以為介意係樂意去做
之後大聲講好介意去擦

自摸

聽啲大人打麻雀成日嗌自摸，我以為係字魔，即係食糊咁解

閪

我以為閪都係代表男人下體，人地屌我老母臭閪，我爭啲想同人講我老母冇閪架

係， 仲以為18禁唔俾細路去果邊。

似係你弱智多啲

乙-》九

聽咗移花接木做花兒節目

以為你急到生痔瘡

火牛

同屋企人買電器嗰時聽到
以為佢會送隻火牛frigue模型俾我

大個先知可以係好撚多
大時大節仲有加二加三

其實點解係用‘乙’呢個字

心切治療
我問老母，佢傷咗個肺唔係應該入肺切治療咩
老母同返我講係深唔係心

高賣

洗牌

小學果時同屋企人玩啤牌
佢哋叫我洗牌
然後 我拎咗成副啤牌衝去廁所
望住個水龍頭發呆諗咗陣
開水洗牌咪會洗濕哂啲牌囉
之後好彩懸崖勒馬
拎返副啤牌返去

細個以為電話上台plan
係要上舞台唱歌咁解
仲係咁叫老母join上台
咁我就可以同twins一齊唱歌

乜撚
外國咪有好多外國人同鬼佬
仲成日蝦中國人
你無去過咩

認真解，屋仔 house 主要木製的確 move 到（磚其次、石屎當然最難最少有），香港住屋最多嘅 apartment 梗係搬唔到；（搬）屋企應該講”home”

噉你又唔錯得晒嘅，日文嘅「市場」的確有依個意思

細個睇開個醫生星期三收好早，我問老母點解，佢話跑馬我心諗又做醫生又要騎馬咁攰

使立消，以為係屎立消，食完就會痾

吊銷牌照

好似燒味咁燒爛晒個牌咁就冇得用

九龍皇帝
以為九龍真係有個皇帝

人妖
細個以為係妖怪嘅意思

同埋細個唔識分膚淺同敷衍
會成日話：你做咩膚淺我

唔知有無人講左
以為feat.係歌手名 仲咁多歌都有佢份

將液晶體講做精液體

學校有講者

以為有港姐

讀音唔同呢

語無倫次

當咗係羽毛掄刺
以為係乜大招名嚟

屌笑撚左

高買
以為係低價買入高價賣出
唔好問點解唔係高價買入

泛民係反對派

乙個 = 兩個

以為仲有
甲個 = 一個

細個俾老師記缺點，見到乙個，攞本手冊搵佢做咩記我兩個缺點

以前以為恐怖分子只係為左錢而搶掠
大個先有新嘅睇法

外國人
我以為外國係一個國家

公關
細個以為全部公關都係做g

呢個我都有，小學嗰陣諗緊點解無喇喇有港姐嚟我哋學校

自負，見到個負字以為負能量，悲觀，冇信心
點知意思完全相反

券啊Ching

細個話自己屋企似亂葬崗
俾老媽子屌到仆街

銷毀

以為真係拎去燒

其貌不揚

細個以為係話人個樣ok，讚人靚時成日咁講

好qq

防止啲人喺一上面劃多幾下變成二或者三 （好似係）

溝女 諗緊點 literally 溝

打錯 sor 券券券券券券券券券券

以為「麵飽」先係正字
睇到教科書寫「麪包」覺得好奇怪

我以為加盟共和國係一個國

掃街

阿媽話去掃街 我以為佢搵左份清潔街道既工

細個成日以為“去外國留學”係因為成績差到連響香港留班都冇資格。

罹難
以為係離開咗個災難應變無事至係

林則徐虎門銷煙，咪個個索到攤係到

買樓
以前係成棟買晒

外國，以為「外國」係一個國家

以為

過海
細個聽到以為啲人要橫跨太平洋咁，原來只係去對面海

必需，覺得係解未必需要

細個睇ETV成日”玩具話講” 我都

賣黃牛 以為賣黃色既牛 心諗做乜養牛 係咪新界特別多人養牛

呢個有小學同學同我講係啲原始部落人戴住條羽毛排隊去廁所，我信以為真

蘇聯解體 細個聽咗做 騷亂解體

以為豈有此理係粗口

消化餅
以為好飽嘅時候食就可以快啲消化

以為早安即係早啲唞
成日夜晚同人講到依架都改唔到口

相煎何太急
以為係一齊煎個叫何太急嘅人

電話
細個等阿媽同其他家長吹水個陣聽到話要「交換電話」以為係成部電話交換

吞槍自殺

以為真係吞咗支槍

馬交

我以為係同隻馬性交

幾有創意

用乙唔用甲
因為乙字一筆過, 甲就好多劃
而且唔怕好似一字咁比人加兩筆就變二,三,十

為食龍少爺

好細個阿媽教, 人地幫咗你或者俾嘢你都要講唔該多謝

之後聽到人講"唔使啦, 唔該" 就覺得好疑惑，點解唔使都要講唔該

樓主行得太前
唔知啲人笑咩

黃頁 以為係咸書

羽毛論翅 = 一個微不足道程度的人或物件走去論一個大到冇可能達到的遠大目標

例子: cctoy連登仔討論全球政治局勢 現實螻蟻都不如 簡直羽毛論翅

我之前係FF有隻雀
居高臨下咁射啲羽毛落嚟拮人
睇卡通睇上腦

咁成個post都可以係

一絲不掛
中一以為係解"一(絲毫)都不掛住"
中文科寫遊記 最後寫左我一絲不掛地回家了
最後上堂被中文科條八婆攞左我篇文出嚟公開恥笑

咁又真係幾好笑嘅

令人發紫
令到人嬲到變紫色

細個偷入上去 靜到仆街 靜到耳仔痛

炒魷魚
細個聽到阿媽話公司可能會炒佢魷魚，我以為真係放我媽落鑊炒
嚇到我喊

應該話淨係香港都已經有3萬

一樣
似蜈蚣既野

細個呀媽話呀婆做完手術冇乜事喇
不過要戒口
我心諗 要戒開個口 都話冇事？

弱智仔真係好可憐

胡塗鴿子 vs
我接近廿歲先知原來係胡桃夾子

腦栓塞

以前好興講寄生蟲, 聽到呢個term真係以為啲蟲走上腦會生蝨

讀小學嗰時有個老師成日都講換句話說
我仲諗緊點解成日都話啲玩具識講嘢

家庭醫生

真係個個屋企都有個醫生住喺度專幫自己屋企睇病

以為馬蹄蒸肉餅啲馬蹄係馬腳啲肉

搵錢=wan chin=陳雲

好可愛呀

細個睇歡樂滿東華
下面嗰啲捐錢位
好多陳宅 黃宅
我以為啲人撞名 個個都叫阿宅咁有趣

吞槍自殺

XX發燒友 以為啲人鐘意嗰樣野鐘意到發高燒

陽具
以為面具啲fd

細個跌親 問媽咪幾時好返 佢話等傷口入面嘅儂冇咗就冇事 我到小五都以為傷口入面有條龍

一模一樣
聽新聞話全機罹難
我同我媽講，真係好彩
佢問我做乜咁黑心

病向淺中醫
我是以為如果係細病就去搵中醫嘅意思

有代溝
以為係溝通到

隱形戰機真係識隱形

警察=有牌黑社會
政府=合法黑社會

交際花

以為係解好多朋友 受歡迎 係正面嘅詞語
點知我當住其他人面咁樣讚我好朋友
當時極尷尬

可獲得xxx 乙個

乙個姐係兩個既意思
仲心諗做咩都要打孖上咁闊佬

幼稚園直至小學都有工人幫手湊
我婆星期六日先有麻將腳約
老豆老母兩邊屋企住私樓
屋邨嗰種幾個阿太係走廊打牌
有小朋友圍住走嘅鄰舍温馨情景
係大個d睇片先見識到

以前睇電視成日聽到去「外國」讀書，
以為「外國」係一個國家嚟

大姨媽

屌Hi

蟹都屌，冇人性

我以為係撈水泥嘅會

發展中國家
以為係發展緊嘅中國

其實冇錯wo

聽到飲料以為飲尿咁核突
可能因為咁 依加啲人好似好少講飲料
好似多數講飲品

咁個家字咪突咗出黎

外國 係一個國家

咸鴨蛋

食宵夜

細個阿嫲問我去唔去食宵夜 我以為佢食完晚飯仲帶我去BBQ，燒嘢食

細個見到隧道入口有「不準換綫」
跟住以為係「不準換錢」
跟住心諗入個隧道啫，做咩入左就唔比換錢

屌 我都發生過差唔多既事
細個鄰居送左禮物比我 媽媽叫我快啲多謝人地啦
之後我直接講 多啲人地

由細都大見到人地寫「禮物乙份」，以為會有兩份禮物，理由係甲乙丙丁=1234，結果等到廿幾歲先明白「乙 = 壹」

我識人廿幾歲都係咁諗，大陸鄉下地方出世大個去澳門做新移民，本身個人係好井底之蛙又要認叻好自大

我蠢

咁乙都可以加一撇，變九都得㗎啫

我細個都係咁諗

舉完一堆例子，最後話等等
心諗等乜9？

好細好細個bb咁上下 以為一月得一日

細個過關聽到帶貨要打稅，咁岩又見到商店有啲陶瓷藝術品，以為真係打碎唔比人拎過關

我都係

雀巢既朱古力係比雀仔食, 最後忍唔住開黎食左

細個以為男人隻手係熱 女人既凍既
第1次掂到後生女隻手 以為佢原來係扮女人

小時候的我，唔明白生果鋪個鐘永遠都係12點正

我細個都係
成日諗唔明關高達咩事

馬太福音
以為嗰堆嘢係有個師奶叫馬太講出嚟

周中開快車
細個陪老豆睇波聽到啲講波佬講 以為係周中師傅超速駕駛 細個成日睇美女廚房😂

"撞"倒個朋友 - 以為真係撞親人
"唱"啲1蚊嚟扭蛋 - 要唱歌比sale屎換散紙

小朋友既創意

屌你老母，以為係打人地老母

買層樓

我以為買晒成棟大廈，原來只係買一個單位

吞槍真係成支吞

其實你無理解錯

係呀屌 小學嗰陣老師一講飲料同食肆就覺得好好笑 因為唔知點寫以為飲尿食屎 真係勁小學雞

細個睇波成日聽到帽子戲法，以為真係用頂紳士帽變隻兔仔出嚟果啲

糊塗鴿子

母乳教學

呑槍自殺
細個唔明點解有枝槍唔開 反而要呑咗佢自殺
心諗係唔係因為驚開槍會俾人聽到

其實有啲老師講唔正廣東話

以為發展中國家係發展 中國家

你on9?

除咗樓主嘅例子之外
大部分都有同感

佢無

笑死agger 勁唔比面樓主

非常好色

三權分立

Menu個咖啡或茶
我仲同屋企人嗌 話明只可以茶 檸檬茶朱古力唔得

以為買樓係買成棟樓，買層樓係買成層單位

ching

衛生巾

以為係類似紙巾嘅野，喺巴士好大聲問老母有冇用衛生巾

咁點解唔甲件

白金 以為真係有啲金係白色

有插緊呢個概念已經唔係細路

小學比個數學miss鬧話叫我以後去做掃街吧啦
一直以為係「數佳」

仲心諗點解我數學咁差佢都仲讚我

以為在野黨係日本一個政黨

心有戚戚然，以為係開心嘅意思

維港:水深港闊

華府
以為華係華人，原來係華盛頓

睇新聞講死因庭 成日都唔知邊個係因庭 唔明點解個個都要鬧佢死因庭

利申:嗰陣有同學真係叫因庭

非常呢兩隻字
細個知咩叫非常開心，即係好開心啦
之後睇故事見到咩非常教師、非常護士呢啲字嘅時候
我以為係代表好老師好護士咁解
一直去到小學先知［非常］可解做非正常意思

我都知我鳩溜溜，但有冇人跟我一樣

究竟真歌詞係咩我到而家都未知

黎克特制xx級地震

以為真係特製出黎

罹難
聽到電視新聞講罹難，以為d人係離開左個災難生存落嚟，細個聽到有x人罹難仲心諗好彩有人生存，
點知大個d先知係完全相反既意思

有條友叫黎克，特製咗個七級地震出嚟

仆街我真係咁諗心諗點解講咁多次仲未拉到佢

點解你講到咁合理

我細個都會問我老母點解我哋咁窮會冇家庭醫生

青少年圖書館以為細路唔入得

全港性系統評估

以前諗點解要評估全香港人既性系統

細個以為要夠18歲先入得

真心講

露營必須酒

介意
細個以為 唔介意＝介意

老師：你介唔介意借本書比隔離同學
我：介意
老師：😦

個同學先慘

不嬲 以為係 不生氣

好似係全級第一黎

雞心 都唔知邊嚟

咩叫高買

乜唔係咩？

假

假(地方名)舉行

E.g. 橋牌比賽假俄羅斯舉行
以為講緊翻版俄羅斯

唔係
小六第一次入去 覺得自己成個大人咁

p牌仔係咁

以為吾爾開希係兩個人

試過答問題小學講白(鉑)(Pt)金，跟住畀個老師屌

怡笑大方
以為係讚人好大方

曬命
我以為係拎條命去曬
原來係炫耀咁解

我覺得#2已經正常好多
原post講嗰啲勁似弱智

睇新聞以為人民銀行同歐洲央行真係銀行明明叫聯儲局之類嘅乜乜局就唔會有誤會

無計小朋友既幻想力可以好離譜

點樣唔小心打到人

Sorry囉

咬手瓜

以為用牙咬

新聞成日話 傷者送院「不治」
以為不治=不需要治理 好返出院

「量產」一直以為係限量生產
都係最近先知係大量生產

細個已經叫緊暴力市民
Policemen

細細個有子宮頸癌預防廣告，
以為子宮頸係頸嘅一部份，
之後好大聲問阿媽咩係子宮，
成屋靜咗。

小學有份功課唔想比個男同學睇
我係咁嗌佢唔好睇 我媽成日講非禮勿視
我就嗌非禮
Miss 問我咩事 我話非禮勿視 我叫佢唔好睇但佢都係睇 姐係非禮我
然後有啲識既同學以為佢真係非禮我

打成一片

成班人打交打成一片

哩個有

撚撚揮

如果未見過你應該好後生
而家的確少咗見人用呢個字

3萬個班又真係為錢先做喎

泊車 我真係走去拍下部車

細個以為高買
係抬高個價去買
心諗有咩唔合法嘅地方
要拉要鎖咁嚴重

獎門人獎品
總值xx 萬，以為係送俾同一個人

我係車上見到啲廣告 心諗關高達咩事

取締

起初覺得係取代佢

行街市魚檔
見個牌大大個字寫5元
以為5元一條魚咁平 仲諗點解冇人爭住買

原來係5元/両 細個唔識睇

聽到人哋叫嘢飲叫黑牛，
我心諗:點解要咁殘忍飲牛

你冇誤會呀

Same

細個睇DVD見到play以為有得玩

英詩朗誦
早會每次聽到都覺得嘩咁勁
鷹獅朗誦，好高級，最勁既動物出齊

我以為藝員 識空間轉移 live緊拍
一個鐘劇 就可以走唔同場境 拍哂咁勁

以為電梯同𨋢係同一樣野

撕脾獸更有福

諗起小學常識教發展中國家 以為關支那事

細個心諗，同高達有咩關係

細個同屋企人見到啲咸酸菜 我就問呢啲咩嚟
然後咁啱我屋企人講緊餅乾 我聽成「挷乾」

自此我就叫咸酸菜做「挷乾」

以為pepper lunch淨係有lunch食

開新頁
以為係開心頁

細個會叫奶做「追」，飲奶會變咗「飲追」。

到而家都唔知個追字邊度學嚟

發展中國家

麵豉=面屎
細個成日見到有個人塊面有好大粒墨或者好大嘅一塊黑斑，就以為嗰啲就係麵豉，麵豉就係啲人塊面上面刮落黎

80年代真係有人成棟買

睇電視話上床

以為兩個人一齊係床上面訓

沖天救兵？

我地諗既一樣

依個真好失望囉屌

超現實主義

以為係D畫畫到超級現實

以前阿媽話佢啲同學移民去咗外國 跟住就以為外國真係一個國家

細個阿爺阿嫲講自己有節目，以為佢哋係做電台電視

拍拖係拎住個地拖

記得細個好鐘意睇呢個節目

我都係，甲係一乙係二呢個真係正常推斷
加上見大人抽獎啲機票、戲飛都係兩張
所以以為參加啲兒童比賽贏乙件玩具都係解兩件
可以同家姐一人一件

從小便...

同事：聽日要請假同屋企人去大酒店
我：咁開心！？
同事：其實你知唔知咩係大酒店？
（我以為真係酒店，好彩佢無打鳩我

啲人話打工仔我唔明點解要打公仔

空中巴士真係啲飛上天嘅巴士

下塌酒店

唔明點解啲人住到間酒店塌左

細個呀婆講 依家搭幾呀？
我以為係睇最後個個數字講
eg: 2:13 我會講 婆婆依家搭3呀

人地又無講錯wo
細蚊仔你都睇唔明啦
點知你地諗緊呢d野姐

又一碌鳩打一船人

以為外國係一個國家

鬼佬涼茶
小學果陣聽D呀叔講過
但果陣唔知係啤酒
走去同呀嫲講我想買黎飲

比佢打到仆街

點解我都有呢種感受

見到d press release 講d 歌手「假紅館」開演唱會，以為紅館有分真同假，以為「假紅館」無咁勁

大快活？

京士柏溫度 = 經過視察 拍攝 更具可信性嘅溫度統計

好不開心
以為解佢好唔開心

千年蟲，唔知係咩未知生物

哈爾移動城堡

Valuable 同 Invaluable

我們中出了叛徒

乙個以為係有2個

打吊針

以為係要訓係度吊著隻腳然後搵支針吉隻腳，好恐怖

細個以為唔俾入 驚有污糟嘢

以為 佚名 是個大文豪

某程度上正確

睇新聞話 港元匯價
我問媽咪 又話講完匯價嘅 明明仲講緊

仲有有次有個好錫我嘅親戚成日買玩具比我
有次送完比我之後問我 你感唔感激我呀
我話 唔敢唔敢 我以為佢問我敢唔敢激佢

拳手
以為係泰臣嗰啲拳手
點知個friend原來講緊陪猜枚嗰啲拳手

用foxy搵動漫歌 以為隻歌叫op1

好有同感

咁扭曲法都咁多人讚好
警察本身呢個詞係中立，本份係維護法紀，唔會因為一部份害群之馬改變到佢既字意囉咁其他國家既警察你又想點計好撚幼稚

禁果
以為真係生果嚟

贈品乙份
咁甲之後先乙
所以認為有兩份

國歌果句前進前進前進進
以為係情人節情人節情人節節

我到而家都唔知呢句係唱乜鳩

為何仍斷續流默默垂

以為”好處”係瑤柱嘅一種

石屎
唔知咩嚟
佢哋解釋比我聽 話會軟變到好硬
我心諗 石頭柯嘅屎好勁

以為宣傳易係一個節目
但唔知點解睇咗咁多廣告都未開始

我都有同你差唔多嘅諗法
我細個以為政府係一個人
以為佢一個人咁勁做到咁多嘢
大個先知係一堆垃圾

聽講英皇有條友以為加一係加一蚊之後見人收多咗錢就真係報警告人詐騙

呢個要cap俾豐澤marketing

豚肉
細個去大快活睇到咖喱豚肉飯
以為真係海豚既肉

腎
以為係J咁解

撚
我以為同燃燒個燃一樣音... 只係普通加強語氣嘅字
比隔離位笑左好耐
之後問返佢點讀同埋點解...

yellowpages 先生自爆年齡

以前睇coco見過有一句寫N年前, 我真係abcde數返第幾個字母就係幾多年前

買樓 係成橦樓買 唔係買一個單位

冠名贊助
我契哥叫顧明
我細個睇電視 成日諗 點解佢咁勁 贊助咁多野 又可以上電視

以前睇港產片啲字幕成日出「這副德性」

因為廣東話唔會講，一路都以為「副德性」係一個詞語嚟

嗰陣細個係咁㗎啦

樓主個石頭feel好重

以為海底隧道係透明好似水族館咁見到出面啲魚

小學聽到go through以為指高呼
心諗點解要高呼啲topics

賣旗

細個以為係俾錢買支旗 屌你老屎 俾完錢 搣個爛鳩貼紙俾我

我支英國旗呢

你中文拎F?
題目係 細個 曾經 對咩詞語有好奇怪嘅誤會
洗唔洗解一次題先?
中文都未講好 唔好學人扮成熟 好難睇囉

食拉麵見到個餐牌寫住嗰款「超人気」
咁細細個就好撚迷超人以為屋企人咁好死帶我食啲超人主題嘅餐廳食完會有超人送，點知食到最後咩都冇，之後
我問老母：超人呢
老母問：咩超人
我指一指個餐牌老母同老竇就開始笑，我就開始喊了

大酒店
細過去旅行成日話想住大酒店
比老母打到pk

細個成日見呢個詞
𠵱家都唔多見人用乙件

金庸 金融
一時又人名一時又行業名搞到我好亂

心儀小學
細個以為心儀小學係一間好出名嘅小學 新聞講到個個都爭住報咁

類近

I wanna hold you till this feeling 濕晒

細個試過抽獎中咗，指住問人：唔係應該有兩件，仲有一件呢？

不過果時真係好細應該唔會被人恥笑嘅

係咪以為係水？飲水？

講明成人先睇得 一定實有啲野

有隻雀仔跌落水 被水沖去
會以為係鼻水沖去

可換領禮物乙份 =2份
因為甲乙丙丁 乙係排第二

諗起 宇都宮美術館

結業禮

自摸閪

輔幣
細細個坐巴士，見到請投入輔幣
似住有邊讀邊
大大聲同阿媽講請入暴斃呀。。。

請不要靠近woman 嘟嘟嘟嘟嘟嘟
請小心月台的攻擊

英雄宴

貓係雌性
狗係雄性

#metoo

冇人阻止你？

佢唔係笑你教返你
直接打你呢下好笑sor

以德報怨，
我細個以為調轉

豹房真係有豹

處女作

大富豪

試過等車比人問架車經唔經大酒店
個腦load咗5秒先答到
好心直接講殯儀館啦 浪費人精神思考

唔係咁解咩

細個以為"外國"係一個國家黎

2蚊店成日嗌錯過就冇跟住咩
勿失良機
我以為係啲咩物濕涼機
抽濕機啲friend

五十年不變

新聞報導員講新聞報導完

諗起大學有個hall mate話分唔到挑逗同挑釁

以前一直以為nba球員張伯倫係姓張

細個老母唔知邊度拎咗首映禮戲飛, 我諗咗好耐手影係唔係有成班人用手影整特別pattern

肥仔全部都姓死嘅概念

細個好驚聽到我的驕傲
因為嗰句
「我盼有一天將你抱入懷」
我以為入懷即係融入咗人哋個肚咁

執笠係跌咗粒嘢執返

lv1 sorry lv2對唔住 lv3抱歉
lv4道歉

有線兒童台啲卡通片成日都話「一連兩集」
細個心諗「下，點一年兩集，我啱啱已經睇咗兩集啦喎

送院不治
以為見到傷者唔救

細個以為荷里活廣場真係會有荷里活大明星

細個搭車見到茶果嶺個牌
以為個牌係由右至左讀
讀蘋果茶

以為週年係指每七年

雞精 一路都以為係雞嘅精

應該係閩南話 水=追

一倍係乘2
兩倍又係乘2

以為公司最大粒果個先叫做老細
但其實做你呀頭果個就係你老細

細個屋企人話 即係有牌爛仔
大個屋企人撐警 覺得佢哋日日對抗市民好慘

打飛機

諗左好多年飛機咁大隻點打同埋點解要打

細個成日陪老母行街市, 有對菜檔老夫婦好鍚我成日同我吹水
有日菜檔冇開幾日, 之後個婆婆話公公去左 賣咸鴨蛋
之後去到過幾檔我問阿媽: 點解賣蛋嗰檔見唔到公公?
我老母答我: 你大個我先同你講公公去左邊

😦 乙唔係二咁係咩

仆街 柒撚到而家😦😦😦

係歌詞⋯
有隻雀仔跌落水⋯鼻水沖去
成日諗⋯⋯點樣俾啲鼻水沖走

仲有⋯
在森林和園夜是do 麼的小鳥
親愛的朋友啊 你在傷心麼

細個完全唔知唱緊乜

個老師有咩反應

未試過飲前
仲聽過有人講過好腥好難飲
令我深信不疑真係精

以為外國淨係=美國+英國

有冇人曾經誤會過
香港有民主

細個以為恐怖分子一定係衰人係仆街，仲要係好變態嗰啲人

大咗發現，人哋口中嘅恐怖分子，係我眼中最偉大嘅自由戰士

其實某程度上嚟講的確係咁，只不過唔係全部

細個睇coco成日話送高達乙份
以為係送兩盒 原來係一盒

呢個唔錯喎！

銷鴉片，以為係燒鴉片
心諗燒咗咪個個hi晒嘢

中央圖書館開果陣，我意為成人區有港漫睇

same

呢個好多人 大個都未搞清

之前有個軟件叫 非常好色

睇卡通結尾會有配音員表
諗起睇tvb劇集最後都有演員表
咁就以為卡通係真人演員拍

你嗰時幾歲

一直以為賣 cream puff 果間嘢係 麵包老豆 (bread papa)
其實無 鬍鬚老豆 (beard papa)

認錯咗老豆好多年

"bi-weekly" 係兩星期一次, 定係一星期兩次?

泰國同秦國

細個上堂舉手問老師, 可唔可以去廁所
老師話 "go ahead"
我以為佢叫我 "去你個頭!"

貴家長
以為有同學姓貴，張通告專登出畀佢

睇信果陣有個假字
以為真係假，諗極都唔明點解要寫個假字

雖然唔關詞語事
但有次唔小心喺realplayer到開咗啊哥啲av
睇咗兩眼拉到最尾
以為啲精係痰
心諗點解要吐啲痰喺個女仔到

中一老師叫stay behind
以為要課室後面罰企

自細中文差
我老母成日喺佢覺得我做錯個陣問我信唔信會打你
我以為唔信代表唔好
次次我都答唔信俾老母打到飛起

利申到而家我都係極憎我老母

宣傳易

以前有節目 點之播極都係廣告唔知做乜

唔洗打樁 一吹就散

細個唔知「自慰」點解
有一次補習個同學喺枱底踢我，我踢返佢，個補習老師發現咗之後鬧我，我話我自衛咋喎，跟住比人笑到pk

細路仔學習社交必經階段

係咪以為甲=1

仲有罹難，以為係離開左災難

賣豬仔
以為真係賣豬

橘
以為係橙嘅書面語

我反而以為大酒店係最豪華級別嘅酒店

我都懷疑佢哋係咪唔記得咗有牌爛仔呢樣野嘅存在

定係覺得呢樣嘢真係以前嘅年代先至會出現

幼稚園嗰陣覺得「外國」都係一個國家

細個有被稱為咸蟲嘅叔叔
話比我聽比女人吹係好舒服嘅事
立即我就叫表姐吹我個頭一下
並且轉達比咸蟲叔叔，完全唔舒服

然後同啲同學討論到底係邊一屆會黎

點知台上係個光頭眼鏡肥佬

呢個我而家都唔明
明明 甲乙丙丁 中有2既意思

中鋒=中風

航空母艦 以為識飛

乙份係一份，以前驚寫一會被人改做其他數字例如十，所以寫乙。

就係唔理解有甲唔寫 係要寫乙
同樣丁都得啦 又唔去用丁

以前小學校長係台上話邀請咗XXX校監，校刊有校監玉照
我個陣以為係“浴照”，心諗cls廢老阿伯咁癲

我細個以為係高價錢買嘅意思
直到有次係舖頭見到有個牌寫 嚴禁高買，問阿媽係咩意思先知

港人治港

石墨，聽錯咗鉛筆係食物做，細個成日舔鉛筆
媽咪我係唔係弱智

聽屋企人講買層樓
以為真係買全層樓 一出𨋢就係屋企門口
好高興

罹難以為係離開危難

聽到新聞話飛機所有乘客罹難，我仲話"咁咪好囉"

細個聽屋企人講話買燕梳
心諗係咪一梳梳燕窩
原來係買保險

Flammable & inflammable

有啲家庭真係好萌塞
唔肯教性教育畀小朋友

炒散

flammable 同 inflammable

吞槍，以為一定係含住槍口再開槍咁自殺

酒樓，茶樓，酒店，飯店，以前分唔清邊樣打邊樣，想去酒樓食嘢講咗去酒店

高買，以為係比多啲錢買

洗黑錢，真係用水洗乾淨啲錢

上床，真係上咗張床咁簡單

工展會，以前聽咗做公子會，以為係聽人吟詩作對，彈古曲

朗豪坊同蘭貴坊、沙頭角牛頭角沙角邨馬頭圍

中出，細個以為係女人高潮，爽到喺閪入面出啲野出嚟

知喇知喇你一出世一定已經識晒所有詞語喇

其實搬屋真係成間屋搬, 你有咩誤會

細個我都唔撚明
但有人有次話我知寫"乙"係防止寫"一"嗰陣有人加多一筆變"二"或者"三"

你係咪誤會咗弱智呢個字嘅意思？
弱智係指 學極都唔識
但呢度分享得嘅人已經知道個字嘅真正意思

我個名

一連三集

以為係一年播三集

心諗 咁你都講定邊日丫 我點追呀

我以為係將件貨拎高
高過個防盜器
sense唔到就唔響
所以就唔洗比錢

英超
以為全世界最勁嗰隊叫英超 因為睇新聞成日聽到

以前美國首都Washington DC係叫「美京」，而葡萄牙首都Lisboa就叫「葡京」

主辦單位 細個成日聽左做 煮飯單位

貽笑大方

瀨粉
細個以為係飲個d奶粉 點知最後黎咗碗麵

吞槍

買樓
明明就係逐個單位買

親戚話買左層樓
以為成層都係佢

高登
以前人哋話某某成日去高登我以為佢係去買電腦

第一次聽到係睇鐵達尼號個男二吞槍自殺
真係以為佢吞咗枝搶鯁死自己

無綫
以前唔識中文以為係無（錢）
諗咗好耐點解要叫自己做無錢新聞

上車
以為係指買車 好撚on9個詞

乙個以為係兩個

大心臟

以為蒙古包係食得

床氣
以為係起身嗰陣會有口氣

"帛金" 戒指